<resources>
    <string name="app_name">Kudowa-Zdrój</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>


    <string name="nav_menu_1">O Kudowie</string>
    <string name="nav_menu_2">Aktualności</string>
    <string name="nav_menu_3">Atrakcje</string>
    <string name="nav_menu_4">Mapa</string>
    <string name="nav_menu_5">Wycieczki</string>
    <string name="nav_menu_6">Ogłoszenia</string>
    <string name="nav_menu_7">Restauracje</string>
    <string name="nav_menu_8">Noclegi</string>
    <string name="nav_menu_9">O aplikacji</string>

    <string name="title_1">Informacje</string>
    <string name="title_2">Pobyt</string>
    <string name="title_3">Inne</string>


    <string name="about_kudowa_1">W malowniczej dolinie, pomiędzy wzniesieniami Gór Orlickich i skalnymi platformami Gór Stołowych leży jedno z najstarszych europejskich uzdrowisk – miasto Kudowa-Zdrój. Kurort znany od wieków z leczniczych właściwości wód mineralnych, których źródła biją w samym sercu uzdrowiska – w Parku Zdrojowym. Przebogata i burzliwa historia miasta ujawnia się w wielu zabytkach, m.in. tajemniczej Kaplicy Czaszek. Badacze historii trafią tutaj na ślady słynnych osobistości którzy gościli w Kudowie, a z których wymienić należy: brytyjskiego premiera Winstona Churchilla, króla Prus Wilhelma III, pisarza Bruno Schulza czy papieża Jana Pawła II.</string>
    <string name="about_kudowa_2">Kudowa-Zdrój stwarza wiele możliwości aktywnego wypoczynku. Miłośnicy górskich wędrówek docenią fantastyczne krajobrazy Gór Stołowych i dotrą do tak znanych miejsc jak Błędne Skały czy Szczeliniec Wielki. Leżące na granicy miasto i jego okolicę oplata gęsta sieć szlaków rowerowych, doskonale skomunikowanych z trasami po stronie czeskiej. Dla pasjonatów rowerów górskich od 2019 roku przygotowaliśmy trasy typu singletrack, które dostarczą niezapomnianych wrażeń. Kudowa-Zdrój jest świetną bazą wypadową dla narciarzy, którzy mogą korzystać z oferty licznych ośrodków po stronie polskiej i czeskiej takich jak Zieleniec czy Destne v Orlickich Górach oraz gęstej sieci narciarskich tras biegowych.</string>
    <string name="about_kudowa_3">Miasto kryje wiele urokliwych miejsc, które warto zobaczyć. Należy do nich zabytkowy Park Zdrojowy, założony w XVIII w. na wzór ogrodów angielskich, z secesyjną Halą Spacerową, Pijalnią Wód czy najstarszym barokowym budynkiem sanatoryjnym „Zameczkiem”. Najmłodszych zachwyci muzeum „Bajka” ze wspaniałymi kolekcjami zabawek, a także park linowy, park rozrywki czy „Capitalna Zabawa” – wielki kryty plac zabaw, gdzie milusińscy będą mogli wyszaleć się do woli. Miłośnicy tradycji i imprez w stylu ludowym powinni odwiedzić skansen w Pstrążnej, w którym zwiedzą zabytkowe chaty, stodoły i potańczą w rytm muzyki ludowej.</string>

    <string name="appInfo">Kudowa-Zdrój jest oficjalną aplikacją Urzędu Miasta w Kudowie-Zdroju. Możesz tu znaleźć informacje o lokalnych atrakcjach,
        restauracjach i bogatej ofercie noclegowej. Aplikacja udostępnia również dostęp do interaktywnej mapy atrakcji, dzięki której będziesz w stanie lepiej
        poznać miasto i ułatwić sobie zwiedzanie. Na podstawie najciekawszych lokalizacji możesz zaplanować pasjonującą wycieczkę dla Ciebie i bliskich. Gdy
        już przyjedziesz do Kudowy, sprawdź uważnie zakładkę aktualności, aby być na czasie ze wszystkimi ważnymi wydarzeniami w mieście. Wiecej informacji
        znajdziesz również na stronie <i>kudowa.pl</i>.</string>

    <string name="appInfo2">Aplikacja powstała na rzecz Politechniki Wrocławskiej jako element pracy inżynierskiej. Autor:</string>
    <string name="appInfo3">Łukasz Potoczny</string>

    <!--
    This string is used for square devices and overridden by hello_world in
    values-round/strings.xml for round devices.
    -->
    <string name="hello_world">Hello Square World!</string>

   <string name="title_activity_maps">Map</string>

</resources>