<resources>
    <string name="app_name">KudowaZdroj</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>


    <string name="nav_menu_1">O Kudowie</string>
    <string name="nav_menu_2">Aktualności</string>
    <string name="nav_menu_3">Atrakcje</string>
    <string name="nav_menu_4">Mapa</string>
    <string name="nav_menu_5">Wycieczki</string>
    <string name="nav_menu_6">Ogłoszenia</string>
    <string name="nav_menu_7">Restauracje</string>
    <string name="nav_menu_8">Noclegi</string>
    <string name="nav_menu_9">Ustawienia</string>

    <string name="title_1">Informacje</string>
    <string name="title_2">Pobyt</string>
    <string name="title_3">Inne</string>


    <string name="about_kudowa_1">W malowniczej dolinie, pomiędzy wzniesieniami Gór Orlickich i skalnymi platformami Gór Stołowych leży jedno z najstarszych europejskich uzdrowisk – miasto Kudowa-Zdrój. Kurort znany od wieków z leczniczych właściwości wód mineralnych, których źródła biją w samym sercu uzdrowiska – w Parku Zdrojowym. Przebogata i burzliwa historia miasta ujawnia się w wielu zabytkach, m.in. tajemniczej Kaplicy Czaszek. Badacze historii trafią tutaj na ślady słynnych osobistości którzy gościli w Kudowie, a z których wymienić należy: brytyjskiego premiera Winstona Churchilla, króla Prus Wilhelma III, pisarza Bruno Schulza czy papieża Jana Pawła II.</string>
    <string name="about_kudowa_2">Kudowa-Zdrój stwarza wiele możliwości aktywnego wypoczynku. Miłośnicy górskich wędrówek docenią fantastyczne krajobrazy Gór Stołowych i dotrą do tak znanych miejsc jak Błędne Skały czy Szczeliniec Wielki. Leżące na granicy miasto i jego okolicę oplata gęsta sieć szlaków rowerowych, doskonale skomunikowanych z trasami po stronie czeskiej. Dla pasjonatów rowerów górskich od 2019 roku przygotowaliśmy trasy typu singletrack, które dostarczą niezapomnianych wrażeń. Kudowa-Zdrój jest świetną bazą wypadową dla narciarzy, którzy mogą korzystać z oferty licznych ośrodków po stronie polskiej i czeskiej takich jak Zieleniec czy Destne v Orlickich Górach oraz gęstej sieci narciarskich tras biegowych.</string>
    <string name="about_kudowa_3">Miasto kryje wiele urokliwych miejsc, które warto zobaczyć. Należy do nich zabytkowy Park Zdrojowy, założony w XVIII w. na wzór ogrodów angielskich, z secesyjną Halą Spacerową, Pijalnią Wód czy najstarszym barokowym budynkiem sanatoryjnym „Zameczkiem”. Najmłodszych zachwyci muzeum „Bajka” ze wspaniałymi kolekcjami zabawek, a także park linowy, park rozrywki czy „Capitalna Zabawa” – wielki kryty plac zabaw, gdzie milusińscy będą mogli wyszaleć się do woli. Miłośnicy tradycji i imprez w stylu ludowym powinni odwiedzić skansen w Pstrążnej, w którym zwiedzą zabytkowe chaty, stodoły i potańczą w rytm muzyki ludowej.</string>
    <string name="title_activity_accommodation">AccommodationActivity</string>
    <!--
    This string is used for square devices and overridden by hello_world in
    values-round/strings.xml for round devices.
    -->
    <string name="hello_world">Hello Square World!</string>


    <string name="trips_button">Zaplanuj wycieczkę</string>


    <string name="rest_txt">Znajdziesz tu przyjemne, klimatyczne miejsce i pyszne jedzenie oraz miłą, fachową obsługę.
Restauracja Cafe Domek to nowoczesna, dwupoziomowa restauracja, która jest połączeniem restauracji - pizzerii - kawiarni.
Naszą specjalnością są dania regionalne !
Tylko u nas znajdziesz dania obiadowe, pizzę prosto z pieca, gyrosa, a także różnego rodzaju sałatki oraz masz możliwość delektowania się wspaniałymi deserami, aromatyczną kawą oraz przeróżnymi drinkami. Do każdego dania podchodzimy z pasją do gotowania, aby jak najlepiej trafić w Państwa gusta.</string>

    <string name="news_txt">aaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa28 września 2020 roku w Wałbrzychu w Starej Kopalni spotkali się reprezentanci samorządów subregionu Wałbrzyskiego. Naszą Gminę reprezentowała Burmistrz Miasta Aneta Potoczna.

Celem spotkania było podpisanie deklaracji o wspólnych działaniach na rzecz pozbycia się węgla z gmin. Deklaracja „Dekarbonizacja 2030” zawiera w sobie strategiczne cele tj:

rozwój odnawialnych źródeł energii
dążenie do samowystarczalności energetycznej gmin subregionu
likwidacja ogrzewania opartego na węglu w budynkach użyteczności publicznej oraz w budynkach mieszkalnych
wdrożenie zeroemisyjnego transportu publicznego z wykorzystaniem energii elektrycznej i wodoru
stworzenie magazynów energii odnawialnej
Autorem i pomysłodawcą deklaracji jest prezydent Wałbrzycha Roman Szełemej i w założeniu ma wykorzystać działania podejmowane w ramach Funduszu Sprawiedliwej Transformacji ustanowionego przez Unię Europejską.</string>


</resources>